\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Finnlandlied} 
\index[in]{Finnlandlied}
\index[in]{Hurra, nun zieht unsere Schar}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/hurranunziehtunsreschar} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. V\=iel Burschen liegen im Sande des Balkan, \kill
\>\bf d\\
2. Viel Burschen liegen im Sande des Balkan,\\

dr\=üben am fernen D\=onaustr\=and.\kill
\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
drüben am fernen Donaustrand.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. D\=ie Musik spielt, als die Burschen marschieren,\kill
\>\bf d\\
3. Die Musik spielt, als die Burschen marschieren,\\

b\=is vor die Wälle von G\=orni Dubni\=ak.\kill
\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
bis vor die Wälle von Gorny Dubniak.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Als auf den Bergen des Balkan wir kämpften,\kill
\>\bf d\\
4. Als auf den Bergen des Balkan wir kämpften,\\

H\=unger und Kälte so m\=ancher l\=itt.\kill
\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
Hunger und Kälte so mancher litt.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. St\=irbt unser Leib, unser Geist bleibt bestehen,\kill
\>\bf d\\
5. Stirbt unser Leib, unser Geist bleibt bestehen,\\

\=erben soll ihn unser t\=eures Vaterl\=and.\kill
\>\bf g\>\bf A\>\bf d\\
erben soll ihn unser teures Vaterland.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
In einer Schlacht am 24. Oktober 1877 erstürmte das finnisch-russische Garde-Scharfschützen-Regiment die Mauern der osmanischen Garnison in Gorni-Dubnik im heutigen Bulgarien.
Dadurch wurde es den russischen Truppen im Russisch-Osmanischen Krieg (1877-1878) ermöglicht, die osmanische Versorgung von Plewen vollständig zu blockieren. Die Garnison in Plewen kapitulierte am 10. Dezember 1877.
\end{small}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Weise: aus Finnland\\
Worte: Erich Spohr, nach einem finnischen Soldatenlied\\
FA: 105 TS: 308 PI:\checkmark
\end{angaben}
